瘋傳「隱身衣」片段 稱屬未來港大校長張翔發明 央視揭後期加工

香港大學校長馬斐森下月底離任，有傳專門研究隱形材料技術的美籍內地學者張翔，將會成為新校長。近日社交網站及Whatsapp上均流傳一段來歷不明的影片，宣稱是張翔的「隱身衣」發明，片中男子使用「隱身衣」後隨即消失。不過央視今日引述視頻製作公司專業人士，認為影片是使用了電腦後期加工。

近日FB流傳影片，標題為「未來港大校長張翔發明的隱形衣？」影片可見一名男子在公園漫步，並取出了一塊透明布料放在身體前，其身驅隨即隱形，與背面的公園園景融為一體。

該影片亦有在Whatsapp廣傳，短訊附有信息文字：「候選港大新校長點叻？看看下面視頻便知道」。

不過央視今日報道，點出影片可能有造假之嫌。報道引述視頻製作公司專業人士指，影片是通過後期摳像技術合成，有不少視頻後期合成軟件都可以做出這樣的效果。他解釋指只要先拍攝無人純背景，之後找人拿著綠布再拍一遍，就可以軟件把綠布部分摳除，把兩次視頻合成，造出隱形衣效果。

報道又指視頻上隱形布上隱約有一些閃光點，其實就是摳像上的定位點，是用來追踪用的。另外視頻也有穿崩鏡頭，有網友表示，片中男子「腳踢動的葉子在晃，但是布裡的葉子不晃，露餡了」。

雖然這段影片有造假之嫌，但張翔的確是研究隱形材料技術的專家，其代表作納米隱身衣研究曾被美國《時代》雜誌列為2008年十大科學發現，認為其研究可能令「隱身衣」成真。

source:

好簡單 佢係候選人 梗係要整啲新聞比自己
不過fail左咁解

央視踢返爆 內戰

1:02 手指都隱埋形

負評咩意思🤔

真係佢做hku校長的話,留名等睇另一次漢芯一號事件

推

就係咁先可以保護呢種技術
咁先有效隱形

其實隱左個人 啲景又點會出現 ???

候選港大新校長點叻？看看下面視頻便知道

視頻?

哈利波特咩